{
    "art_questions_easy": [
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "correct_answer": "Leonardo da Vinci",
        "incorrect_answers": [
          "Vincent van Gogh",
          "Pablo Picasso",
          "Michelangelo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el estilo artístico de Salvador Dalí?",
        "correct_answer": "Surrealismo",
        "incorrect_answers": [
          "Cubismo",
          "Impresionismo",
          "Barroco"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿En qué país nació Pablo Picasso?",
        "correct_answer": "España",
        "incorrect_answers": [
          "Italia",
          "Francia",
          "Países Bajos"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué pintor es famoso por cortar su propia oreja?",
        "correct_answer": "Vincent van Gogh",
        "incorrect_answers": [
          "Claude Monet",
          "Paul Gauguin",
          "Edvard Munch"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el nombre de la famosa escultura de mármol creada por Miguel Ángel?",
        "correct_answer": "David",
        "incorrect_answers": [
          "La Piedad",
          "El Moisés",
          "El Pensador"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué estilo de pintura es característico de Claude Monet?",
        "correct_answer": "Impresionismo",
        "incorrect_answers": [
          "Expresionismo",
          "Surrealismo",
          "Cubismo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el título de la famosa pintura de Edvard Munch?",
        "correct_answer": "El Grito",
        "incorrect_answers": [
          "La Noche Estrellada",
          "Las Meninas",
          "La Última Cena"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿En qué museo se encuentra la pintura 'La Gioconda'?",
        "correct_answer": "Museo del Louvre",
        "incorrect_answers": [
          "Museo del Prado",
          "Museo de Orsay",
          "Museo Guggenheim"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por su estilo de 'pintura de acción'?",
        "correct_answer": "Jackson Pollock",
        "incorrect_answers": [
          "Andy Warhol",
          "Mark Rothko",
          "Willem de Kooning"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué artista es conocido como el maestro del 'pop art'?",
        "correct_answer": "Andy Warhol",
        "incorrect_answers": [
          "Roy Lichtenstein",
          "Keith Haring",
          "Jean-Michel Basquiat"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué pintor es famoso por su serie de pinturas de nenúfares?",
        "correct_answer": "Claude Monet",
        "incorrect_answers": [
          "Vincent van Gogh",
          "Paul Cézanne",
          "Édouard Manet"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué escultura es famosa por su falta de brazos?",
        "correct_answer": "Venus de Milo",
        "incorrect_answers": [
          "El David",
          "La Piedad",
          "La Victoria de Samotracia"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué artista creó la serie de pinturas llamada 'Las Meninas'?",
        "correct_answer": "Diego Velázquez",
        "incorrect_answers": [
          "Francisco Goya",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Quién pintó 'La Noche Estrellada'?",
        "correct_answer": "Vincent van Gogh",
        "incorrect_answers": [
          "Pablo Picasso",
          "Paul Gauguin",
          "Salvador Dalí"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el nombre del famoso mural pintado por Leonardo da Vinci en Milán?",
        "correct_answer": "La Última Cena",
        "incorrect_answers": [
          "La Creación de Adán",
          "La Escuela de Atenas",
          "El Juicio Final"
        ]
      }
    ],

    "art_questions_medium": [
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué técnica de pintura es conocida por su uso de pequeños puntos de color?",
        "correct_answer": "Puntillismo",
        "incorrect_answers": [
          "Frescos",
          "Acuarela",
          "Grabado"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por su uso del 'sfumato'?",
        "correct_answer": "Leonardo da Vinci",
        "incorrect_answers": [
          "Caravaggio",
          "Rafael",
          "Tiziano"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué artista creó la escultura 'El Pensador'?",
        "correct_answer": "Auguste Rodin",
        "incorrect_answers": [
          "Donatello",
          "Gian Lorenzo Bernini",
          "Michelangelo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿En qué ciudad se encuentra el Museo del Prado?",
        "correct_answer": "Madrid",
        "incorrect_answers": [
          "Barcelona",
          "París",
          "Roma"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué artista es famoso por sus pinturas de bailarinas?",
        "correct_answer": "Edgar Degas",
        "incorrect_answers": [
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Édouard Manet",
          "Henri Toulouse-Lautrec"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué técnica de pintura utilizaba José Clemente Orozco?",
        "correct_answer": "Muralismo",
        "incorrect_answers": [
          "Cubismo",
          "Impresionismo",
          "Fauvismo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué artista pintó 'Las Señoritas de Avignon'?",
        "correct_answer": "Pablo Picasso",
        "incorrect_answers": [
          "Georges Braque",
          "Juan Gris",
          "Fernand Léger"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué movimiento artístico es conocido por su rechazo a la lógica y la razón?",
        "correct_answer": "Dadaísmo",
        "incorrect_answers": [
          "Impresionismo",
          "Futurismo",
          "Cubismo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué artista es conocido por sus esculturas de estilo minimalista?",
        "correct_answer": "Donald Judd",
        "incorrect_answers": [
          "Alexander Calder",
          "Jeff Koons",
          "Henry Moore"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué pintor es famoso por sus obras de 'naturaleza muerta'?",
        "correct_answer": "Paul Cézanne",
        "incorrect_answers": [
          "Vincent van Gogh",
          "Claude Monet",
          "Henri Matisse"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por sus escenas de la vida campesina?",
        "correct_answer": "Jean-François Millet",
        "incorrect_answers": [
          "Gustave Courbet",
          "Camille Corot",
          "Théodore Rousseau"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué artista es conocido como el padre del 'Impresionismo'?",
        "correct_answer": "Claude Monet",
        "incorrect_answers": [
          "Édouard Manet",
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Camille Pissarro"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué pintor es famoso por su serie de pinturas de girasoles?",
        "correct_answer": "Vincent van Gogh",
        "incorrect_answers": [
          "Paul Gauguin",
          "Georges Seurat",
          "Paul Signac"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué escultor es conocido por su trabajo en el 'Grito del Ángel'?",
        "correct_answer": "Lorenzo Ghiberti",
        "incorrect_answers": [
          "Donatello",
          "Filippo Brunelleschi",
          "Michelangelo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por sus retratos de la corte española?",
        "correct_answer": "Diego Velázquez",
        "incorrect_answers": [
          "Francisco Goya",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ]
      }
    ],
      "art_question_hard":[
        {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor renacentista es famoso por su uso de la perspectiva en la 'Escuela de Atenas'?",
        "correct_answer": "Rafael",
        "incorrect_answers": [
          "Leonardo da Vinci",
          "Miguel Ángel",
          "Sandro Botticelli"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Quién pintó 'El Jardín de las Delicias'?",
        "correct_answer": "Hieronymus Bosch",
        "incorrect_answers": [
          "Pieter Bruegel el Viejo",
          "Albrecht Dürer",
          "Hans Holbein el Joven"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor flamenco es famoso por su serie de 'La Torre de Babel'?",
        "correct_answer": "Pieter Bruegel el Viejo",
        "incorrect_answers": [
          "Peter Paul Rubens",
          "Anthony van Dyck",
          "Jan van Eyck"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué artista es conocido por su obra maestra 'La Ronda de Noche'?",
        "correct_answer": "Rembrandt",
        "incorrect_answers": [
          "Johannes Vermeer",
          "Frans Hals",
          "Jan Steen"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Quién pintó 'El nacimiento de Venus'?",
        "correct_answer": "Sandro Botticelli",
        "incorrect_answers": [
          "Tiziano",
          "Leonardo da Vinci",
          "Giotto"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor italiano es conocido como 'el Divino'?",
        "correct_answer": "Miguel Ángel",
        "incorrect_answers": [
          "Rafael",
          "Leonardo da Vinci",
          "Sandro Botticelli"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por su serie de pinturas 'Las Tragedias de la Guerra'?",
        "correct_answer": "Francisco de Goya",
        "incorrect_answers": [
          "El Greco",
          "Diego Velázquez",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué escultor es conocido por sus figuras alargadas y estilizadas?",
        "correct_answer": "Alberto Giacometti",
        "incorrect_answers": [
          "Henry Moore",
          "Constantin Brâncuși",
          "Alexander Calder"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor renacentista es famoso por su 'Matrimonio Arnolfini'?",
        "correct_answer": "Jan van Eyck",
        "incorrect_answers": [
          "Rogier van der Weyden",
          "Hans Memling",
          "Pieter Bruegel el Viejo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por su serie de pinturas de bailarinas?",
        "correct_answer": "Edgar Degas",
        "incorrect_answers": [
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Henri Toulouse-Lautrec",
          "Paul Cézanne"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por su serie de pinturas 'Las Caprichos'?",
        "correct_answer": "Francisco de Goya",
        "incorrect_answers": [
          "El Greco",
          "Diego Velázquez",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor es conocido como el maestro del 'Arte Metafísico'?",
        "correct_answer": "Giorgio de Chirico",
        "incorrect_answers": [
          "René Magritte",
          "Max Ernst",
          "Salvador Dalí"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por su estilo de 'Impresionismo Tardío'?",
        "correct_answer": "Paul Cézanne",
        "incorrect_answers": [
          "Claude Monet",
          "Édouard Manet",
          "Vincent van Gogh"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por su obra 'El Bosco'? ",
        "correct_answer": "Hieronymus Bosch",
        "incorrect_answers": [
          "Pieter Bruegel el Viejo",
          "Jan van Eyck",
          "Albrecht Dürer"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué artista es famoso por su obra 'Los Fusilamientos del Tres de Mayo'?",
        "correct_answer": "Francisco de Goya",
        "incorrect_answers": [
          "Diego Velázquez",
          "El Greco",
          "Bartolomé Esteban Murillo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué artista es conocido por sus trabajos de arte cinético?",
        "correct_answer": "Alexander Calder",
        "incorrect_answers": [
          "Victor Vasarely",
          "Julio Le Parc",
          "Naum Gabo"
        ]
      },
      {
        "difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué pintor es conocido por sus cuadros de bailarinas?",
        "correct_answer": "Edgar Degas",
        "incorrect_answers": [
          "Pierre-Auguste Renoir",
          "Henri Toulouse-Lautrec",
          "Paul Gauguin"
        ]
      }
    ]
  }
  